《凜冬烈火》導演：要信港青年

《凜冬烈火》導演：要信港青年

烏克蘭革命紀錄片《Winter On Fire》導演Evgeny Afineevsky，最近寫信呼籲香港人（右圖）要堅強和團結。

【本報訊】香港人反送中運動響遍全球，遠在美國烏克蘭革命紀錄片《Winter On Fire》（凜冬烈火：烏克蘭自由之戰）導演亦親撰書信鼓勵港人團結。他回覆香港人的公開信中，以2013年的烏克蘭革命為榜樣，呼籲港人明白，希望掌握在年輕人的手上，他們相信改變的可能，即使自由的代價是他們的生命。

記者：何德欣

香港因反送中條例而引發出逆權運動，並引起國際關注，2013年烏克蘭革命紀錄片《凜冬烈火：烏克蘭自由之戰》導演Evgeny Afineevsky最近覆信給「親愛的香港人」。信中指出，作為2013年由烏克蘭青年發起的革命運動見證人，他希望發聲表達對香港人的支持，「我希望你們能堅強和團結！我在獨立廣場學到一樣重要的東西，就是團結，不論是年輕人或長者、富有的人或窮人，還是不同社會階層或不同國籍的人。」

相關新聞：基本法委員：人大頒佈 京可出兵

香港年輕人不畏強權，無懼打壓走上街頭抗爭。

《Winter On Fire》海報是一個小孩擋在防暴警前；8月6日深水埗街坊也一夫當關跪向防暴警，阻止他們前進並求他們不要再用武力。

自由和信念可團結人民

信件指出，在歷時93天的烏克蘭獨立廣場運動裏，最關鍵的是人民掌握力量並創造改變，「這從來不是政府能掌控的，經濟穩定、民主的自由和信念可以令不同國籍、種族、社會階層和宗教的人團結起來，這個念很重要」。

「我想讓你們看到，希望確實掌握在今天這個相信改變的可能性和自由的年輕世代手中，儘管換取自由所付出的代價是他們的生命。」Afineevsky說，年輕人都希望將來有機會享有自由，他們最壞的情況下亦準備好為他們的權利和信仰站出來，甚至不惜冒着子彈。

他續說，相信生活在一個有言論自由的民主社會可以擁有一個更美好的未來，是推動年輕人政治覺醒的關鍵，從來沒有其他東西能比這更能引起共鳴，「今天，世界各地都有新的民權運動發起。來自不同世代、不同社會階層、不同國家和擁有不同信仰的人都紛紛自發去達成同一個目標，這個現象不但普遍而且鼓舞人心」。

Netflix紀錄片《凜冬烈火：烏克蘭自由之戰》，紀錄了2013年11月21日至2014年2月23日之間，烏克蘭爆發的革命。當時烏克蘭總統亞努科維奇（Viktor Yanukovich）背棄人民，拒絕與歐盟簽署自由貿易協議之餘，反倒向投靠企圖插手其內政之俄羅斯，令人民大怒。這場為期約93日的革命，人民最終獲勝，但其實都是靠「和理非」與「勇武」大團結，方取得成功。

烏克蘭革命最初是「和理非」遊行；與香港100萬人、200萬人上街一樣，惟政府不理會訴求。

烏克蘭青年沒料到遊行會被警打到頭破血流；正如我們也未想過港警會向手無寸鐵的示威者開槍。

一般市民都不會有gear保護，烏克蘭市民用煲當頭盔；香港街坊出動蒸魚碟冚熄催淚彈。

警濫暴令「勇武」出現

紀錄片揭示，革命之初，人民都是以「和理非」方式集會，舉行和平示威，甚至有人唱歌跳舞，參與者都形容自己像參與嘉年華會。但隨後警察以暴力清場，用鐵製的警棍打到手無寸鐵的人民至頭破血流，運動由此變得「勇武」，更有前軍人參與其中，以經驗為人民作軍事訓練。

其後政府更失去常性，請來低學歷、甚至由前罪犯組成的僱傭兵，以真槍實彈射向人民。整場運動造成至少125人死亡，1,890多人受傷，65人失蹤。不過人民堅持到底，持續留守93日，終於總統亞努科維奇逃到俄羅斯尋求庇護，政府亦答應不再向平民使用暴力，以及釋放所有被捕者，並與歐盟簽署協議。

相關新聞：戴耀廷保釋：黃金時代將臨

上一則
上一則
國泰炒人後獲民航局放行

下一則
下一則
配音員望更多人看到烏克蘭抗爭之路

基本法委員：人大頒佈 京可出兵
戴耀廷保釋：黃金時代將臨
梁卓然：檢控速度視乎警證據
兩男涉機場襲警 稱被捕後遭毆打
機管局禁制令 市民可申加入訴訟
《時代》：香港精神保衞戰
東京都知事取消訪港
卧底警混入群眾 煽動「搞警車」
國安誘港人拍抗爭者容貌
遭警毒打甩牙 青年：活於恐懼中
學界今遮打集會 32市接力
警禁民陣8.18遊行 僅准維園集會
市民發起今全港提款 金管局提防
不滿打壓 港航地勤罷工
350名EO轟林鄭廢青論
政府派錢191億難息民憤
學者：有冇問年輕人想要乜？
民間「唔收貨」堅持五大訴求
商界續表忠 呂志和籲溝通
國泰炒人後獲民航局放行
配音員望更多人看到烏克蘭抗爭之路
特朗普促習晤示威者「想達成貿易協議 先人道解決港問題」

今日

主權在民

20:00 遮打花園

818 維園